漁船充炮艇 烏克蘭海軍戰鬥力弱

2018年11月29日

漁船充炮艇 烏克蘭海軍戰鬥力弱

波蘭民眾在俄使館外示威撐烏克蘭。

烏克蘭和俄羅斯周日的海上衝突，烏軍面對俄軍封鎖不堪一擊，暴露國土面積在歐洲僅次於俄羅斯的烏克蘭，海軍軍力薄弱問題嚴重。

1/3官兵變節投俄

據《基輔郵報》報道，烏克蘭海軍現時只有一艘護衞艦、一艘小型護衞艦、一艘掃雷艦、8艘炮艇、3艘兩棲運兵艦和近20艘非作戰船艇，多數都有30多40年歷史。烏軍在阿速海前線其中一艘船艇，更是由漁船改裝，只有一支機關槍在船尾。

其實烏克蘭海軍之前是有5艘小型護衞艦、兩艘登陸艦、一艘潛艇和49艘輔助船艇，官兵人數達1.54萬。不過俄羅斯2014年吞併克里米亞時，亦將烏克蘭海軍在當地七成軍力據為己有，1/3官兵變節投奔俄羅斯，俄之後雖歸還約35艘船艦，但烏海軍戰力已大打折扣。

烏克蘭近年為尋求加入北約，軍費開支水平雖有提高，但焦點放在經常要在烏東作戰的陸軍，海軍重建被忽視。美國捐給烏海軍補充軍力的兩艘海岸防衞隊退役緝私巡邏艦，烏克蘭也拖延四年半才接收，有指除了因為烏國的官僚作風，也因為波羅申科擁烏國為海軍造船唯一船塢，接收美艦會影響生意。

《基輔郵報》

上一則
上一則
民望插水 烏俄元首撈政治資本

下一則
下一則
馬納福特否認曾晤阿桑奇

民望插水 烏俄元首撈政治資本
馬納福特否認曾晤阿桑奇
G20十周年 貿戰摧毀團結
人權組織促阿根廷拘王儲
俄增兵部署導彈軍艦 烏總統︰面臨開戰特朗普或取消晤普京

烏克蘭海軍？算把啦

朱咪咪

make love

烏克蘭真係太窮

有冇收埋幾粒核彈頭 依家好show show